大鬧論壇央視記者 子英國遭趕出校 爆料人指走堂 打人 成績差

2018年10月05日

大鬧論壇央視記者 子英國遭趕出校
爆料人指走堂 打人 成績差

孔琳琳的兒子傳聞被學校開除，此為去年12月孔上載微博的兒子獨照。

中國央視女記者孔琳琳大鬧英國保守黨香港問題座談會事件，持續發酵。有內地微博名人爆料指，孔在英國求學的兒子因「逃課成績差不遵守校規」兼且在學校打人，被校方除名退學，孔疑因此大受刺激，大鬧座談會，一為出氣，二為自己在北京老闆那裏積累政治資本。孔至今未回應傳聞，有網民指她「愛國有道，教子無方」。

擁有三萬粉絲、微博認證為「著名攝影家」的周雁鳴，前日轉發孔琳琳（48歲）的照片稱：「她兒子被英國學校開除了」；原因是「逃課成績差不遵守校規」。

周又指記者攝影圈最早爆出孔琳琳的劣迹，還有消息稱「她兒子在學校打人被開除了，然後她就發瘋了。」有網民譏指「如此愛國還把兒子送到英國上學」？

孔琳琳大鬧座談會後被警方拘捕。

孔琳琳不時將在倫敦工作照片放上網。

子留學英國 被譏假愛國

翻查微博資料，孔琳琳同兒子確實在英國生活。身為央視歐洲中心站記者的孔，在其微博「孔琳琳——倫敦的新聞生活」有不少貼文圖片；她不時談到與兒子的日常瑣事，但鮮有上載兒子照片，最新近照於去年12月所拍，照片中兒子低頭不露臉，微博也未見兩人合照。

據稱，孔的兒子現年17歲，喜歡日本文化，尤其熱衷日本動畫，她曾對兒子的衣着品味有意見，反對兒子穿印有日文漢字的英國潮牌Superdry的衣服。資料顯示其兒子2013年曾遭校園欺凌，孔琳琳當時留言：「俺這個身心分裂的媽媽不知道該怎麼說，不知道該怎麼做。」

孔琳琳表現愛國，對兒子的教育也表示大感頭痛，她曾談及教子的過程：「『你喜歡中國嗎？』兒子作思考狀，不語。我又換了話題：『你喜歡日本嗎？』兒子立即答喜歡，還說日本有動畫片。媽媽心裏暗急，愛國教育何其難也！」

熱愛日文化 母焦急如焚

英國廣播公司（BBC）前年報道中國基層人大代表選舉、駐京記者採訪遭黑衣人驅趕事件，孔批BBC「炮製假新聞，抹黑中國」。

事發上月30日，英國保守黨人權委員會與「香港監察」舉辦有關香港自由和法治的研討會，孔琳琳突然發爛渣，大鬧研討會現場，痛罵在場嘉賓「分裂中國」及「漢奸」，又掌摑阻止她的工作人員，被警方以涉嫌普通襲擊拘捕後獲釋暫未被檢控。

中國外交部及央視分別發聲明撐孔。

新浪微博/《蘋果》記者

上一則
上一則
彭博：解放軍將晶片植電腦 攻擊30美企

下一則
下一則
少女遭陌生男抱起掟落橋

東北婆教左個崇日撚
唔出奇，以前東北係日本地頭

而家只不過歸日啫，唔駛驚

中國有咩文化值得人地熱愛

不用怕，你還有黨

你咁愛國點解個仔去左英國

點解做記者會有錢供養個仔出國讀書既？

中（共）國特務以記者、留學等藉口，走出世界！

係咁愛支愛黨

就送個仔番去支那享受雜朝支那同熟讀雜語錄啦

同香港啲共狗一撚樣

中國值得人地愛既文化喺晒日本

好矛盾

有其母必有其子

鍾意大和崇高文化又會去着Superdry